Q1. Select all customers from the customers table who are from India.
A1. select * from customers where country ='India'
Q2. Retrieve all orders where order_amount > 5000.
A2. select * from orders where order_amount > 5000
Q3. Find the total number of orders placed by each customer.
A3. select customer_id, count(order_id) from orders group by customer_id
Q4. Get the average salary of employees in each department.
A4. select department, avg(salary) from employees group by department
Q5. List products in descending order of price.
A5. select product_id from products order by price desc
Q6. Show customers whose names start with “A”.
A6. select customer_name from customers where customer_name like 'A%'
Q7. Find the top 5 highest-paid employees.
A7. select  employee_name, salary from employees order by salary desc limit 5
Q8. Count how many unique customers placed orders in 2024.
A8. select count(distinct(customer_id)) from orders where order_date between '2024-01-01' and '2024-12-31'
Q9. Retrieve all rows where city is either Delhi or Mumbai.
A9. select * from customers where city in ('Delhi', 'Mumbai')
Q10. Get all products whose price is between 100 and 500.
A10. select * from products where price between 100 and 500
