# ðŸ’¼ LEVEL 5: CASE-BASED QUESTIONS (INTERVIEW STYLE)
# Case 1: E-Commerce

Tables: orders, customers, products

Q1. Find the customer who generated the highest total revenue.
A1. select customer_id, sum(amount) from orders group by customer_id order by sum(amount) desc limit 1

Q2. Identify the month with the highest average order value.
A2. select month(order_date), avg(amount) from orders group by month(order_date) order by avg(amount) desc limit 1

Q3. Find products that were never sold.
A3. select distinct product_id from products not in (select distinct product_id from orders)

Q4. Calculate customer retention rate (customers who purchased in consecutive months).
A4. select customer_id, month(order_date), 

Q5. Segment customers based on total lifetime spending (use CASE WHEN: low, medium, high spenders).
A5. select customer_id, case
when sum(amount) > 5000 then 'High Spenders'
when sum(amount) > 1000 then 'Medium'
else 'low'
end as category_spending
from orders
group by customer_id

### Case 2: Employee Database

Tables: employees, departments, salaries

Q1. Find employees whose salary is above their department average.
A1. with cte1 as (select department, avg(salary) as avg_sal from employees group by department)
select employee_id, salary from employees join cte1 on employees.department =  cte1.department
where employees.salary > cte1.avg_sal

Q2. List departments where more than 50% of employees earn above 70,000.
A2. 

Q3. Identify employees promoted more than once in a year.
A3. with cte1 as (select employee_id, designation from employees order by employee_id, designation)
select employee_id, count(*) from cte1 group by employee_id having count(*) > 2

Q4. Find departments with the largest salary gap between top and bottom earners.
A4. with cte1 as (select department, min(salary) as min_salary, max(salary) as max_salary from employees group by department),
cte2 as (select cte1.department , cte1.max_salary - cte1.min_salary as salary_diff from cte1)
select cte2.department, cte2.salary_diff, rank() over (partition by cte2.department order by cte2.salary_diff desc) as ranking from cte2
order by ranking desc limit 5

Q5. Rank departments by total salary expense.
A5. with cte1 as (select department, sum(salary) as sum_sal from employees group by department)
select cte1.department, cte1.sum_sal, rank() over (partition by cte1.department order by cte1.sum_sal desc) as ranking from cte1
